**2977. – Teucrium fruticans** L. – Arbrisseau égalant ou dépassant 1 mètre, à rameaux étalés, blancs-tomenteux; feuilles persistantes, atténuées en pétiole, ovales oblongues ou lancéolées, entières, plurinervées, vertes en dessus, blanches-tomenteuses en dessous, les florales plus courtes que les fleurs ; fleurs d'un bleu pâle, grandes, pédicellées, 2 par verticille, en grappes terminales courtes et assez lâches ; //calice //blanc tomenteux en dehors, vert en dedans, //en cloche, non bossu à la base, à dents ovales-aiguës, égales, un peu plus longues que le tube ; //corolle glabrescente ; //étamines et style très saillants.//
Côteaux du littoral de la Méditerranée : Pyrénées-Orientales, Var ; Corse. – Espagne et Portugal, Italie, Sardaigne, Sicile, Malte ; Afrique septent. = Mars-juin.